一人一相估地方（世界版） 2

1001唔開post

上個po冇人估再貼過先

請出招

布達佩斯/ 克拉科夫？

9估提子國 記得見過差唔多樣

拎返上個post未估到嘅先

1
2 (伊朗)
3

偏門地方

上個post未有人估到

北美，唔係歐洲

唔係，但接近，裡面好多養老華人，唔算出名旅遊景點，旅行社唔會搞團

Gent?

寮國?

唔係

no no

車牌唔似歐州

3. 月牙泉

應該幾難

都唔係，放多張，全世界最高郵筒

Prague

同上，Prague

出三題先，三張都喺唔同嘅洲

成個敦煌都幾正

Nepal

都唔係，都話偏門地方

easy one

true
個城市相對冷門下

個鐘樓係當地地標

其實都算戰亂地方嚟，所以一般人唔會去𠵱個國家嘅𠵱個地方，佢哋只會去陽光與海灘

唔係 prague
但呢度去 prague 唔太遠

不丹?

Yosemite ?

唔係印度、亦唔係不丹，係東南亞

cleveland

孟加拉？

唔係
Charles bridge 2 端都有橋塔

希望有ching估得到

勿洞，上網查

唔係，講埋都得，係泰國，睇吓有冇人搵到泰國邊度

我諗無咩人去過掛

係

Bingo

東帝汶

1.

2.

3.

Switzerland Blausee

不丹

呢兩個應該唔難

Morocco? or KL?

無人估

1 台灣
2 吳哥

Scotland ?

Dubai Mall

但係隻恐龍好似唔係放呢個位㗎喎

唔知有無人去過？

poland

Bondi

Bodrum?
又唔係好似

應該冇咩人識

Monaco?

Dove Lake?

7 係雲南？

Bingo

近幾年換左位, e + 後面應該係中東風格既裝修

求秒殺

泰國 🇹🇭 清萊

唔啱 冷門D嘅歐洲國家ar ching

Florence

No, 歐洲 correct

2 mt st michel, 3 paris

2. Mont St. Michel
3. Paris

佢係馬來西亞同泰國邊境，一般要去泰國轉內陸機再坐長途車先去到

而長途車嗰段路係戰亂地方，日頭有軍警把守，到夜晚就會有極端反泰國回教徒殺嗰啲軍警，但佢哋只針對泰國軍警

唔係意大利
但呢個鎮去意大利邊境大概一個鐘車

Paris

向東走哦

上個post冇人估

唔係, 摩納哥 well developed好多
冇咁多自然風景

2. Le mont saint michel?

出條簡單少少

啱國家

唔係
Florence 個教堂圓頂橙紅色既

From Wikipedia

「2007年農曆中國春節，惹拉府府城（Amphoe Muang）內城區一日之間發生三十多起炸彈爆炸及故意縱火事件，幾日後一群華裔泰國人從勿洞（Betong）乘車到鄰近宋卡府掃墓，在路上遭數量不明的人亂槍掃射，九人不幸遇難。

泰國六大銀行在惹拉府中的分行幾乎都被炸彈「光顧」過了。

截至2014年初，泰南三府有約3萬人的泰國軍隊駐防。」

邊個敢搞團去

Iceland

York?

有幾簡單

上post 無人估

zaragoza?

再向東走 建築風格似嘅得slovenia 同 austria

唔係柏林
呢度去柏林要 >3 hrs ICE

塔斯曼尼亞，重有幅係周柏豪畫

龐貝古城

中！

Bingo

Wt a sad sad city

Bosnia?

紐西蘭南島 瓦納卡，記得棵樹，未去過

yup 中la 其中一個就係

ching知嘅可以估埋個區叫咩叫
去個呢個國家一定會去呢個景點的

錯
得一張係大陸

樓豬其中一個

No, 但呢個地方同Iceland一樣唔自駕係搞唔掂同曬氣的

Casa Mira

Tasmania ball hole ? Forgot the name

中 棵樹係地標 第六張都係wanaka

係, 德國城市

bacelonia

Tasmania ball hole !

Bingo
呢題簡單 d

Bingo! Blow Hole

唔係，但呢個地方係同土耳其有啲關係

同 hanover 差唔多 size 既城市

咁我果幾張你應該估到

唔難又唔易

Beachy Head at Sussex

秒ed

梵蒂岡博物館

上個post冇人估
應該好易

Rothenburg ob der Tauber？

simple one

nuremberg

tough one

今日好hit 嘅地方

bingo
finally 有人中

negative

bingo

西班牙?

東福寺

bingo
試埋我講 tough one 果幅

冇人估自推一推

Nice?

Dubai mall 真心大到癲

呢度同 nice 隔半個地球

ub?個像似似地成吉思汗

cape town

出多咗先 呢張易好多
有冇ching估

budapest?

Budapest

喺教堂附近住過認得

秒
ching有冇興趣估上面個張

北塞浦路斯

秒

等持院？

1) Sydney sea cliff bridge?
2) bondi beach?

bondi

melbourne

Bingo 好快手

hint: 滋賀縣

第一眼覺得雨晴海岸
上年去幾次，撈亂晒

no

The Twelve Apostles

隱修院
Mont-Saint-Miche
France

彥根城 楽々園

12門徒

Pisa

Pisa Cathedral?

Bingo MSM

再試下

白川鄉？

Bruny Island @ Tasmania

最後一張

難度5星

上高地？？

Wineglass Bay?

bingo, nice and precise

全家都瓜?

Wineglass Bay, Tasmania

識既人得一個去過

iceland

邊有咁易
但都係lonely planet推介嘅名勝

上高地

晴空塔望落去

金澤

diu畀你估埋邊個Waterfall

鵜鶘神宮

Royal級住宿
要識人 你哋book唔到嘅

廣島 too easy

有d印象，認得個白色三角形
原宿果頭？

有難有易嘛
巴打好多都中估中

唔係東京

唔記得個名
golden circle入面果個

bingo again

出住3張先啦，都係歐洲唔同國家

dubai?

Diu你第二張咪就係我個張
黃金瀑布

高千穗峽

1.

2.

求秒

唔似

利申：9up

blausee?

1. budapest
3. rotterdam

1 budapest

日與夜
估下係邊?

好似係，去完都唔記得d 名。
日日都睇瀑布

2. paris (9估)

1. Cairns,大堡礁

岀雲大社

名古屋 名駅通

圖盧茲

北韓？

鹿兒島仙巖園

Seattle？

個人覺得日本最靚既庭園

THX...我其實驚錯，因為果日唔好天，純粹冰見途中見到，無落車

啱ar 冰島真係好正
好掛住Blue Lagoon個温泉

yeah

伏見御崚前

全中

唔係巴士啦

算你岩啦, Everett

2.京阪伏見稻荷車站

見到___ry Wharf
我估Canary Wharf，見到條橋似DLR

勝林院

Rotterdam ?

Future of Flight?
上年四月參觀波音廠

飛機迷必去波音廠

錯

仲以為係巴士廠tim

5星難度

見到個伏字，但睇路軌唔似1067mm，JR奈良線唔係咁,淆左
醒唔起近鐵

edinburgh?

Edinburgh

金刀比羅宮

bingo
波音廠堅多野睇

巴士廠有法文，好難錯 XD
同埋巴士間館好多機，間館無咁吉

箱根

1 岩
2 唔係Paris
3 錯

華府馬丁路德金紀念碑？

去過DC但無時間黎

冇去過都中

Museum of Flight?
認到SR-71,仲有個天花
果日趕住睇完去搭機 sigh

3 belgium?

都啱

easy

係，個tour好正，可以係廠入面行，又多野聽

巴士tour只係觀景台望入面, 好在有join A380 tour

not DLR

因為刨過DK 旅遊書
同埋呢舊野太易認

Bingo
Blackbird 型到爆, mach 3... cls
我係 museum of flight 玩足全日

NYC, 世貿個站，唔記得咩線

伊斯坦堡，見橋9估

厲害

行廠入面先係重點
Exhibition 果 d 睇 outlook
廠入面就睇晒 interior, structure 同 assembly process

一粒星，鬥快秒

SR-71睇過幾次，好型...好鐘意睇超音速d機

你就好啦，我去到時有個飛機展館無開

1. Budapest
3. Amsterdam

估NYC

Bingo!

2 taipei

好勁呀！
係Gent!! 你係咪有去過？
送多2張比你

波音tour 真係好正，仲唔貴

又有巴士到，唔使搭的

似似地Cradle Mountain, 又好似唔係

Queenstown, NZ?

咁都中 XD" 記得帝國大廈西邊個景似似地
原本唔肯定，見右下角有幢野似art deco果期

有無人估到

因為係隔離行過，又wiki睇個站乜線
魚骨太易認

Cradle 唔係呢個 shape 同矮 d

出返條易啲既先

瀨戶內海？

Supersonic 我最中意睇 concorde
邊個館？747 果個? Boeing old building果個?

青海？

Brisbane?

全世界最大商場你估流㗎

Naka River?

正確

仲有 toulouse 隔離左右冇咩玩, 要專程去

好似幾難 提示日本

係就係日本 但唔係

盧森堡？

係呀

秒呢度好多高手

唔係
Hint: 要預約參觀

第一張Azores?

越睇呢個Post越想去旅行

函館？

唔係北韓

桂離宮?

Copenhagen

Bingo
桂離官成個 design 好精緻,
佢地話地下 d 石春都有編號唔會排錯

唔係 唔好美人魚就哥本哈根啦

Tromso Arctic Cathedral?

我係Malta飛去
下一站 黃火車、安道爾，再落巴塞

Sor

Riga黑頭宮？

3 中國

法國 Toulouse

Amsterdam

有冇人去過

Btw睇到好想去旅行

英國 北部 York

加多張

Seville?

瑞士

似米蘭個cathedral

巴黎聖母院

布達佩斯

Valletta, 馬爾他

漁夫堡

prague, dancing house

咁快架
Bingo

Fisherman’s Bastion @ Budapest

好似英國南部，見過條路軌好近海

嵐山小火車？

唔係西班牙

波蘭集中營？

尾二 瑞典 見到瑞典文

有人估到啦呢度
佢係法國既 mount st michel

霧島神話の里公園

Bingo 估唔估到喺邊

Lugano? 有d熟口面

last都係瑞典 見到hemköp

Bingo
Nazi killed 1.1 million people here

4.lyon?

Brisbane story bridge

唔係
呢幅冷門少少應該

Utrecht唔係荷蘭咩

bingo
睇得咁仔細

接近啦，旁邊另一個國

Italy?

moscow metro

上位ching睇到先 XD
我都去過，Valletta 影過Birgu果邊，我酒店係相左果個灣

Bingo
Answer 夠晒 precise

馬特洪峰？

係 malta 左幾日??

好似見到意大利文station
再9估聖馬力諾

十二門徒石？

#4 Heidelberg

搞錯咗
以為你講最尾
尾二 utrecht netherlands
最尾 stockholm sweden

左邊寫住瑞典文 open everyday 7-22

咁都知因為真係好偏門嘅地方係英國南部devon嘅一個小村莊

桂離宫

無人估

提示：前蘇聯加盟共和國首都

Georgetown, D.C.

羊角村？

提示 可以坐hkexpress去

淡水情人橋?

sor 講緊last嗰張
尾二嗰張巴士站牌寫瑞典文

Yerevan @ Armenia

鳩估荷蘭

終於有人答！Bingo

泰國

求秒

冇人估自推

第二張京都伊根舟屋

Gozo兩日,Mdina一日,Valletta兩日
剛落機太攰+太趕，去唔到Gozo海灘、藍洞(唔記得Lagoon名)

MLA去Gozo程巴士，有個位好似呈祥道

Grand Canyon?

係有D難估

HINTS 中東

日御崎

係咪西班牙先

係咪西班牙先？

應該係某日上網9 hea見到有篇新聞講果頭成個山坡冧落黎，按按下見到呢條鐵路

鳩估uk
見過都係藍白紅

山代溫泉

富山 富岩運河環水公園

3個唔同國家

yes

富山環水公園

Bingo!!! 間館睇到好sad，然後Armenian守山反抗到法軍路過救走，起雞皮
車我去個司機話佢有親戚都係受害者

Royal City!?

1 moscow metro?

巴打日本全中咁滯

西西里島

新加坡近中間條行人橋
前年無時間行

no, 但附近

唔係日本啦

No不過都係岀名既山

Up 唔出個名但去過

制霸日本係我個plan

2·伏見稻河站

Bingo
South rim of the grand canyon

濟州

1. 俄羅斯

3. 捷克？

Yeah
可唔可以講埋城市

Tokyo?

Bingo
估唔到上面都有人po Moscow metro

個人覺得好有難度 求秒

Yes 日本銀行本店

第2張係London ?

4個唔同地方

隔個太平洋

Catania? 唔係好記得Tim

Btw有人一齊去過d怪地方有種好奇妙既感覺

4, fes

3.唔岩 係歐洲

2. Seville

Bingo
Henderson Wave

hahahahaha 好難呀

1. barelona, segrada famlia
2. sevilla, plaza de espana

1，3，4，5 無人估

Same same
我差四國同埋東北

鳩估 葡萄牙

st john lateran 羅馬

wurzburg

1 咁都估到 cls
2 都中

都唔係

bingo!

我估巴打係制霸世界

香港唔出名，但歐洲幾熱門

Tips: 飛機迷有機會聽過呢個地方

比多幅先

仲以為第一幅應該大部分香港人會去過好易估添

5 Oslo?

難少少嘅

nonono

新倉山淺間公園

quick

krakow 波蘭

去過就有印象
因為聖家堂d雕像太有特色

下面果張係toledo
上面係barcelona?

Los Cristianos @ Canary Islands

bingo 咁都估到 我睇返相先記得

係呀，呢條鐵路有水浸嘅風險，因為佢所在嘅delta水位上升，附近d屋都浸曬。政府每年要俾好多錢去維修。

toledo yes
not barcelona

見無人估，亂入
1. 西班牙
3. 巴爾幹
4. 黑土九成Basalt火山島，冰島 or Hawaii
5. 見到七仔但似歐洲

春武里

1係唔係意大利 羅馬？
3似Poland

Wow finally
Bingo

2 西班牙南部 西維爾

啲地方幾出名 16年影落
好想去多次

4. Reynisfjara Beach?

1. Croatia
4. Konigsee?

Bingo!!! 去過？
我果時住Sol Arona，近到著泳衣直接落海灘算

島上北機場(TFN)發生史上死最多人既空難

Bingo
As the church for the bishop of rome

1. Mykonos (9估)

1 係唔係十六湖

Sor, 唔係，另一位ching中左

我都想 都唔知呢壇野幾時完

意大利？

Wa TFN 你都去埋

那智大瀑布

唔係東歐 應該第五張最好估

第二幅係漢江？

3個唔同嘅國家俾大家估下

granada?

Helsinki

thailand

唔係韓國呀

2 lisbon?

正解O

1 not in spain

洗唔洗咁快

土耳其 Alacati

1,3 錯 同一個國家嚟
4 中
5 有人估到 係oslo

原本係TFN入，TFS過LPA
有條白痴係巴塞搞到走機，焗住直落TFS (經Lisbon sosad)

2 Bingo

勁

錯 但都係greece

係溫哥華，咁岩英國RAF去演習

greenwich observatory?

摩天輪 + 去Tallin 架船

冇人咩呢度應該好多人都去過，但通常正門入就未必見到。
呢個角度望就知道點解有個咁嘅名。

秦國

真係好正，地球很美

見到架船啲字

最尾個張係尼加拉瀑布

好熟口面 krakow?

Nuremberg?

No

Lille @ France

3 俄羅斯？

芬蘭堡

1 9估西班牙granada...

Correct

Egyptian Museum @ Cairo

南半球

NZ南島D字頭火車站？

埃及阿布辛貝神殿

THX =] 個站太靚，睇旅遊書必介紹

約旦黎巴嫩果頭？
砌到咁完整既？

巴黎?

Bingo
一邊係東半球 一邊係西半球

識既人得一個去過again

唔係約旦同黎巴嫩

泰國？

1,3 未有人估

當你岩啦
其實係佢隔離果座神廟

Yes 係加拿大個邊影

埃及帝王谷

係, nuremberg

3 Bagan @ Myanmar？

3係緬甸？

睇樣似南歐... 再估 意大利

兩個post都未睇到有呢個國家
請出招

越南

去 TFN 有咩攪
之前聽人講話係渡假勝地

l 以後六十歲退休返來

No, 帝王谷冇咩地面建築物架

Porvoo Finland?

岩
但估唔估倒咩地方 (唔係大路城市)

嗰時喺Yangon搭10個鐘巴士去，記憶猶新

NYC?

Palermo
西歐果 d 通常都有人共鳴

Tallinn

應該冇人估到

台北？

Bingo 台北松山機場

sorrento 我去過而似少少嘅城市

中，但有冇得再精準啲

蘇梅？

TFN就睇下個機場，話晒死得人多
原本翌日行Santa Cruz，睇嘉年華館、行下市區咁
然後就落Los Cristianos
北部無乜海灘，南部多野玩d，海灘就據講隔離Gran Canarias靚
最少Las Palmas市區已經兩個灘玩

我十二月初去，老友記多，酒店早餐全場得三幾個唔過五十

走機搞到直接去Los Cristianos，翌日先日歸Santa Cruz

Tenerife其實都多野玩，之前一早識，然後睇 尹食堂取景想去
如果留多兩日會上埋山

里加, 拉脫維亞

好近 波士頓

呢個啱，見到條橋

頭4 張都係Canadian Rockies....
3 係columbia icefiled, 4 係中lake Agnes

第二張係土耳其嘅Safranbolu?

1、2 同一個國家
3另外一個國家

之前post咗無人估 加埋第2張做tips

2 Albania?

Lille?

德國？

布吉 Phi Phi Island 馬嬲島

Salzburg?

好靚但估唔到，鳩估意大利

1, 2 meteora 希臘?
3 保加利亞

荷蘭

新天鵝堡望返落舊天鵝堡

1,2 Croatia?花樣姐姐好似睇過？

3 9估保加利亞

3 Bulgaria

冷門地方

巴打你個名

Amsterdam?

倉敷定關東？

Which city?

原來係咁 想問exact location係咩

河內

Bingo, ams

Bingo
影相位都俾你講埋

Firm d 嘛
倉敷

9估美國

thx

好想去旅行
好羨慕巴打去過咁多地方

Innsbruck?

第二張Ushuaia 48kms，唔係火地島都係果帶

釜山?

Sor =] 上年同阿媽去，無細心睇唔肯定

我都好想去呀
真心冇 vaccine 都好難有 international travel

我都係同屋企人去呢度
睇完美觀地區睇 outlet
夠晒合家歡

同一個地方 quick

中晒

似澳洲

神明造 我估都係岀雲大社

Stockholm city hall

保加利亞咁多人識

那智山

中呀 巴打去過？

近排唔記得FB page定咩介紹過，我係最近睇過既

係西班牙但city唔啱

London Natural History Museum?

好靚

最近先聽過神明造呢個名
唔係出雲大社, try again

Yes bingo

美觀地區去完無伏，最大驚喜 sosad
食晏睇新聞見首里城燒左

歐洲物價最低國家喎
不過我上次無去呢度，係咪sofia西北面？

但仲未有人估到

幅相超靚

自推下 第一張好淺喎

H

好想知邊度，睇右邊舊野就似日本，睇路面又唔太似

Hallstatt

Lappland?

日本黎架呢度

第一眼諗起Malta
睇建築特色似南歐

yes

淨係記得搭咗好很耐車

亞洲黎，睇下有冇人估中
冷門野

松山？

yes 不過睇建築風格估的

冇人估到

洞爺湖？

1. Melbourne H&M?
2. 估唔到
3. Melbourne old Gaol?

Luzern?

日本打卡多，無乜深度遊估唔到
9估日本海側，山陰果頭？

Norway??

雖然佢係響南面
但果個國家同南歐又扯唔上咩關係

厲害 第二個都係澳洲不過唔係mel

唔岩 有去過果個國家應該會知 係岀名城市黎

Bingo
巴打有去過？

根特真好好靚

倉敷

唔岩 係意大利西西里島既Cefalù

第2張係Prague

1係Budapest
3係Gent

係丫住過一晚
認得出d屋同手工藝品

再post, 希望有人估

seville

abisko?

想去但無去

都唔係呀 繼續努力

Toledo?

toledo

好靚喎

唔同國家

saint petersburg, nevsky prospekt?

呢到d人西利 香港人講旅行真係世界第一

北海道支笏湖？

last 九份

再比大家估
2個唔同地方

第二張係Amalfi 意大利

唔係，不過都近

洞爺湖?

洞爺湖

1 cesky krumlov?

Cesky Krumlov 捷克

Czech CK and KV

nonono
有ching估到係葡萄牙

好熟口面我好似去過
係咪edinburgh?

1 ck
3 西班牙？
4 意大利？

3 Cordoba?

勁呀！
第2張係Edinburg!!

Yes yes

1係Toledo?

投降求解

上round估倒曬 黎多張

Aman?

伊勢？

最近好似睇blog見過，愛琴海小島？

1,3 bingo
4 wrong

唔係 但近了

greece santorini

痴線 咁都估倒
Santorini 既red sea

3係咪Barcelona嘅西班牙村？

Granada?我記得我有去過

你好勁 去過咁多地方 羡慕

馬賽

我手機wallpaper

唔係barcelona

1. 葡萄牙
2. 曼谷
3. 波蘭 華沙

我都覺得個海好靚

brussels brugge gent我都有去
最中意gent

好多係exchange嗰陣去
不過嗰陣去得太密 好多無咩印象 度度都好似樣
之後grad trip又去
一年去3、4次旅行成日自己一條友去
肺炎幫我慳咗好多錢

1001前開估，阿塞拜疆巴庫

係呀 gent真係好靚
Brussels個grand place都好靚
個陣仲要聖誕去

唔難 三張嘅地標都好明顯
有去過多數都會記得

葡萄牙？

Bingo
伊勢神宮內宮

最後一post 連埋上面未有人估到嘅一次過再post

仲未有人估

華沙好難wor

意大利南部 唔記得叫咩名

係
之後想再去就比水浸左

唔知算唔算南意

中呀

唔係 不過都係島仔黎

Vernazza

乜都無 唯有估lapland

藍城

希臘 天空之城 mxxxxx 唔識串

唔係，再熱門好多

唔係，冷門d

唔係, 雖然大家都有條河

6 kiruna

Yes, 松山機場飛機巷

我冇去過其實 不過想去加太signature

最尾個張 sweden kiruna?

Meteora

其實無圖咁靚

第一張係Porto條Porto Luis橋底
尾三戈張係Cordoba戈座要上網預約入去嘅cathedral

唔算難啦
因為戈座Palace of Culture and Science真係有少少樣衰

Bingo, 我中意呢度多過 manarola

yesyes
尾嗰張係hostel嚟 好出名嘅景點 我放hostel外觀出嚟一定俾人秒

唔准你咁講話晒人地喺trip advisor 入面排名都幾高㗎

仲未有人估到
同一地方

咁我改改個措詞，用獨特嚟形容先

冇錯 有機會想再去

Chc, 可惜震到爛晒
你 d 相地震前影？

愛爾蘭 🇮🇪

終於有人答到
震後影

post多次先，睇吓有無人估到

我又出下先 希望唔會秒殺

少女峰鐵路

比左好多Tips 了

NZ 睇星空個地方
唔記得全名

呢個堅難

仆街

Exactly

Lake tekapo

Russia?

真係比你秒

再黎呢個應該幾熱門

痴線冇睇幾粒鐘已經開到第二
1.
2.

北美 兩個唔同嘅熱門國家熱門城市

歐洲 同一個國家 兩個唔同城市

啱國家 勁呀

Queenstowm

Titlis?

難道升級：估邊個monastery 影

又秒

認得雪山

1. Vegas h n m

3. Palma de mallorca

第二張係維爾紐斯, 立陶宛

黎秒殺我啦

秒
個陣見到h&m都有駐場DJ打碟覺得好驚訝

鳩估 morocco

日本 ？

咁快1001... 開定下個post 先

邊個城市

投降 我嗰陣一條友包的士
叫的士司機是但車我去幾個睇吓 唔知名

Wadi Rum?

有無機係 Lake Baikal

Interior Design 都正, 成間 high fashion boutique 咁多個 quick fashion store

真係純粹憑感覺
Exact Location都要靠巴打開估

大阪城？

Sorry 呀，估唔到咁快 1001，咁我為表歉意就開 (3) 啦

一人一相估地方（世界版）3

多哈souq waqif

First

Barcelona?

catalunya plaza

Red beach

痴線果度勁多雀